點解大與山又叫做撚頭島？

鳳凰 = 雞雞 = 撚
鳳凰山頂 = 撚頭

以前英國大比例地圖睇
離深圳南頭唔遠
又唔知有咩名
就咁視作南頭幅射範圍
所以叫南頭島(Lantau Island)

最初有傳教士為了度假，在大嶼山大的大東山山項建立了「爛頭營」，因為這個營，全島英文就都叫「LANTAU」。這個營到今天還在。